Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Ответ
В языках программирования используются символы, который выполняют роль управляющих. Пример таких символов : [ \ ^ $ . | ? * + ( ). Но бывают ситуации, когда нам нужно использовать этот символ в качестве обычного, а не управляющего. Тогда нам на помощь приходит экранирование.
Перед символом который нужно экранировать ставится обратный слеш (бэкслеш, \). Бэкслеш нужен лишь для корректного прочтения строки интерпретатором, но он не записывается в строку после её прочтения. Когда строка сохраняется в оперативную память, в неё не добавляется символ \.





